<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<application>
  <id type="desktop">focuswriter.desktop</id>
  <licence>CC0</licence>
  <summary>Fullscreen word processor</summary>
  <summary xml:lang="de">Vollbild-Textverarbeitungsprogramm</summary>
  <summary xml:lang="fi">Koko näytön tekstinkäsittelyohjelma</summary>
  <summary xml:lang="ja">フルスクリーン・ワードプロセッサ</summary>
  <summary xml:lang="pt">Processador de textos em ecrã completo</summary>
  <summary xml:lang="zh_CN">全屏文字编辑器</summary>
  <description>
    <p>FocusWriter is a simple, distraction-free word processor. It utilizes a hide-away interface that you access by moving your mouse to the edges of the screen, allowing the program to have a familiar look and feel to it while still getting out of the way so that you can immerse yourself in your work.</p>
    <p xml:lang="de">FocusWriter ist ein einfaches, ablenkungsfreies Textverarbeitungsprogramm. Die Bedienoberfläche ist nur dann sichtbar, wenn man den Mauszeiger an den Rand des Bildschirms bewegt. Auf dieses Weise lässt sich das Programm intuitiv benutzen, ohne dass die Programmoberfläche ihnen die Sicht auf das versperrt, was eigentlich zählt: Ihre Arbeit.</p>
    <p xml:lang="fi">FocusWriter on yksinkertainen ja häiriötekijätön tekstinkäsittelyohjelma. Siinä on automaattisesti piiloutuva käyttöliittymä, johon pääsee siirtämällä hiiren näytön laitoihin. Sen ansiosta ohjelmassa on tuttu ulkoasu ja käyttötuntuma. Samalla käyttöliittymä väistyy työhön uppoutumisen tieltä.</p>
    <p xml:lang="ja">FocusWriter はシンプルなディストラクション・フリーのワード・プロセッサーです。普段は隠されているインターフェイスにはマウスを画面端に動かすだけでアクセスできるようになっているので、プログラムの基本的なルック・アンド・フィールは維持したまま、作業に没頭することができるでしょう。</p>
    <p xml:lang="pt">FocusWriter é um processador de textos simples e sem distracções. A interface só aparece quando o apontador do rato se aproximar das margens do ecrã, proporcionando um aspecto familiar que ao mesmo tempo não ocupa o espaço e permite ao utilizador focar-se no seu trabalho.</p>
    <p>FocusWriter allows you to customize your environment by creating themes that control the font, colors, and background image to add ambiance. It also features on-the-fly updating statistics, daily goals, multiple open documents, spell-checking, and much more.</p>
    <p xml:lang="de">FocusWriter erlaubt es Ihnen, die Benutzeroberfläche anzupassen. indem Sie mittel selbst erstellter Themen die Schriftart, Farben und das Hintergrundbild des Programms einstellen, schaffen Sie ihre eigene Arbeitsatmosphäre. Weitere Bestandteile sind Echtzeit-Statistiken, Tagesziele, das Öffnen mehrerer Dokumente gleichzeitig, Rechtschreibkorrektur und vieles mehr.</p>
    <p xml:lang="fi">FocusWriterin ympäristöä voi muokata luomaan tunnelmaa tekemällä teemoja, jotka säätävät fontit, värit ja taustakuvan. FocusWriterissa on myös automaattisesti päivittyvät tilastot, päivittäiset tavoitteet, tuki useille avoimille tiedostoille, oikeinkirjoituksen tarkistus ja paljon muuta.</p>
    <p xml:lang="ja">FocusWriter ではフォント・色・背景画像などテーマとして作り、それを使って作業環境をカスタマイズすることができます。またリアルタイムな文書の統計情報の表示、進捗管理、複数文書の編集、スペル・チェッカーなどといった機能もあります。</p>
    <p xml:lang="pt">FocusWriter permite personalizar o ambiente de trabalho com a criação de temas incluindo fonte tipográfica, cores e uma imagem de fundo. Também mostra estatísticas actualizadas em directo, objectivos diários, também abre vários documentos ao mesmo tempo, faz verificação ortográfica, e muito mais.</p>
    <p>Additionally, when you open the program your current work in progress will automatically load and position you where you last left off so that you can immediately jump back in.</p>
    <p xml:lang="de">Darüberhinaus lädt das Programm beim Start automatisch ihr zuletzt geöffnetes Dokument an der Stelle, an der Sie zuletzt gearbeitet haben, sodass Sie ihre Arbeit direkt fortsetzen können.</p>
    <p xml:lang="fi">Lisäksi ohjelman käynnistyessä kesken jäänyt työ ladataan automaattisesti siltä kohtaa, mihin viimeksi jäit, jotta työn jatkaminen on helppoa.</p>
    <p xml:lang="ja">更には、現在のプロジェクトをプログラム開くと、以前の作業状況がカーソル位置も含め復元されるので、直ぐに続きを書き始めることが出来ます。</p>
    <p xml:lang="pt">Além do resto, o programa abre automaticamente o último trabalho em curso e coloca o cursor na sua posição em que este esteve quando a sessão anterior terminou, para assim poder voltar ao assunto sem demoras.</p>
  </description>
  <screenshots>
    <screenshot type="default" width="1280" height="720">http://gottcode.org/focuswriter/screenshots/appdata.png</screenshot>
  </screenshots>
  <url type="homepage">http://gottcode.org/focuswriter/</url>
</application>
